擔任法醫逾30年的馬宣立否定彥霖遇溺死亡 他將於明天以專家證人出庭作證

15歲女學生陳彥霖死因研訊踏入第7天，今傳召負責解剖的法醫及相關鑑證人員作供。

政府高級化驗師李詠文博士供稱，警方於去年9月26日將指甲等樣本送達化驗所，如有發現衣物纖維，會先保存，以待將來佢校對之用，但是次並沒有任何發現。而彥霖屍體在海上漂浮2天，指甲的衣物纖維有可能被沖走。

李解釋，一般而言，死者如有掙扎或與人有糾纏，通常會抓住對方的衣物，從而在指甲留下衣物纖維，透過比對嫌疑人的衣物樣本，可證明死者有否接觸嫌疑人，而接觸力度愈大，留下纖維的機會愈高。李強調，沒有發現任何纖維不代表暴力或性侵等事件不曾/曾發生。

李回應陪審團提問時表示，因腳趾一般被鞋保護，亦未及手指般靈活，故直至現在仍不曾化驗過腳甲樣本。李又指，每人清潔習慣會直接影響留下纖維的可能性，笑稱近來因疫情關係勤洗手或有影響。

負責檢驗陳彥霖屍體的法醫表示，因遺體腐爛嚴重未能抽取樣本化驗，終以死因不明、但不排除溺斃結案。惟擔任法醫逾30年的馬宣立否定彥霖遇溺死亡的可能性。據知，馬宣立將於明天以專家證人出庭作證，相信會就此作進一步解釋。

於15年入行的法醫李毓樺憶述，去年9月22日接到彥霖屍身，翌日為其作簡單的表面檢查後及量高等，因警方當時仍未得悉女屍身份，故其後在無家屬反對解剖的情況下，取得法庭解剖令，並於同月24日獨自進行解剖。

李在庭上讀出由兩名法醫合撰的解剖報告，指彥霖約高160厘米，重55公斤，屬中等身材；屍體被送達時呈全裸狀態，屬初至中度腐爛，臉部及軀幹上半部部分出現一撻撻紅綠變色，全身脫皮嚴重，但未發現烏蠅卵或寄生蟲；面容發脹，眼突，口及舌頭沒有特別，肚子輕微發脹；生殖器及肛門並未發現任何傷勢，處女膜未見破裂；頭皮沒有傷痕，沒有頭骨裂、腦開始腐爛，但未發現病變；至於胸腔部分，沒有發現肋骨骨折，頸及喉部沒有特別，甲狀腺開始腐爛，氣管留下深紅色液體，左右胸腔各有550及50毫升的深紅色腐液；心臟開始腐爛，左右心室、冠狀動脈、心臟肌肉正常；胃部有10毫升的淀粉狀液體；肺、肝、脾、腎、泌尿器正在腐爛。

總括而言，屍體明顯腐爛，沒有發現病變、骨折、臚內出血，無法解釋死亡。綜合已知案情、毒理報告及解剖，終判定彥霖死因不明，可能是遇溺死亡，但不確定。報告又指出，私處沒有特別發現，不等於性侵沒有發生；無法提取血液檢驗酒精濃度；無法解釋女屍全裸原因；屍體瘀傷有可能被屍斑掩蓋。

被問到在屍身上發現烏蠅卵有何重要性時，李解釋烏蠅卵有助推斷死亡環境，如屍身置身水中，烏蠅便無法產卵。李表示，通常會驗血、尿及眼水，以驗出死者生前曾否服食藥物或飲酒，但由於屍體腐爛，只能用膀胱沖水方法取出殘餘物資，惟此方法未能驗出藥物濃度。

source: 頭條

意思既係唔排除姦殺?

資深法醫馬宣立：陳彥霖浮屍全裸有可疑 警應公開更多調查資料

馬宣立曾在衞生署任職法醫23年，現為港大李嘉誠醫學院病理學系副教授，不時在瑪麗醫院從事法醫工作。對於坊間近期對浮屍存在各種懷疑，他指一般來說，不論墮樓或是浮屍個案，除非現場有留下遺書或家屬表明不希望解剖，否則一定會由法醫剖屍檢驗，「浮屍最關鍵係在於死者係遇溺定其他原因，浸死要搵迹象證明佢落水時仍有呼吸，例如肺部、胃部有冇好多積水，透過顯微鏡睇有冇好細嘅Diatom（矽藻），如果見到起碼有個idea佢落水時仲有呼吸」。

針對15歲少女陳彥霖的個案，他坦言任何女屍體被發現時若屬全裸或衣衫不整，初步判斷應是有可疑，促警方公開更多資訊，「死者生前着咩衫，有冇機會被扯甩，一定要解釋到點解會除咗為止」。

黨媒truth hk又出fake news 又用721微博假圖

佢會唔會今日比人搞...

Push

如果死因研訊庭都無辦法得出結論咁最後會點處理

彥霖仲約咗同學翌日一齊返學

咁點會自殺

馬宣立就有說服力喇

好似有項係死因存疑

死因庭就死亡結論係有 open verdict 呢個選擇

push

其實都冇,都有唔少案最後得出存疑裁決

睇嚟佢頂住上面嘅壓力

佢可能會比人搞

佢又唔係指證左D咩人出尼, 所以應該唔會搞佢

好人一生平安
而家只有相信法醫唔會造假
彥霖你顯靈啦

判左死因存疑，都係叫返黑警重新調查

所以今次死因庭判決意義其實唔大，重點反而係透過死因庭公開既資料，可以幫助日後還原真相

推

即係今日作供個個人冇講到肺部有冇積水？

其實無用
之前有個的士司機俾狗扭斷頸，死因庭話佢不合法被殺
隻狗乜事都無

處女膜未見破裂, 私處沒有特別發現,不等於性侵沒有發生

馬醫生

政府高級化驗師李詠文博士供稱，警方於去年9月26日將指甲等樣本送達化驗所，如有發現衣物纖維，會先保存，以待將來佢校對之用，但是次並沒有任何發現。而彥霖屍體在海上漂浮2天，指甲的衣物纖維有可能被沖走。

法醫提取的樣本、證物
全部係經警方送交？
唔係法醫直接攞去化驗所驗？

等睇個老母出黎反駁話自己個女一定係跳海浸死俾水沖走d衫

隨時李毓華都係馬醫生既學生

睇外國法證
明明好勁

個女死得咁惨咁不明不白
個阿媽若無其事不特止
仲可以係庭上講到佢咁不堪

的士司機都未必係真 冇cctv影到佢上的士？

死黑警 殺人犯

佢依D專才, 去第個國家都大把人請...

快d出不自殺聲明先啦

法醫呢個職業真係好勁
齋睇文字我都已經覺得好難頂

有時過份劇烈的運動或自慰會使處女膜破裂，因此處女膜破裂不一定是性交之結果，而且處女膜厚薄因人而異，有些婦女經多次性交，亦有可能保持完整之處女膜，所以處女膜的完整與否，和女孩子的貞潔不一定有關。

真

馬宣立係咪同馬道立有關係？

法醫係under警務署
馬宣立係玩緊命咁秉持專業精神

不是遇溺？肯定是『他殺』了！

應該無,馬道立大哥馬道之乃係內分泌及糖尿科名醫

擔心法醫安全

respect

會唔會未出庭就消失

死於不幸，close file

睇到形容彥霖屍體呢段眼濕濕 真係好希望證人可以講出真相，唔好畀一個真正愛香港為香港付出嘅細路女死得不明不白同時做證人講出真相嘅話一定承受住極大壓力，大家一定要畀d支持

沉寃未雪

馬宣立將於明天以專家證人出庭作證

劇本1.今晚收到電話
聽日就轉口供

劇本2.今晚出交通意外

馬宣立係馬拉人, 佢個姓串法同馬道立都唔同

即係彥霖真係比人殺死掟落海

馬宣立萬一今日有事
大家就知咩事啦
還彥霖一個公道

處女膜冇破wor ，係咪姦佢果條支那仔條丁太幼

我唔信，條友一定係共黨人。

法醫係under衛生署
只係喺警署會有office

好勤力

好人一世平安

如果可以證明唔係遇溺死亡，而屍體又赤裸喺海上發現，咁仲係無可疑？

係咪真係要六月飛霜先調查呀？

的士佬慘啦

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

睇新聞話佢2020年6月退左休

但佢個情況會唔會係倒返轉，你哩段指冇左處女膜可能仲係處女，但佢處女膜仲係度係咪應該大概率冇俾人姦過

而且處女膜厚薄因人而異，有些婦女經多次性交，亦有可能保持完整之處女膜，所以處女膜的完整與否，和女孩子的貞潔不一定有關。

真仁醫馬宣立醫生希望可以幫到彥霖

警方於去年9月26日將指甲等樣本送達化驗所，如有發現衣物纖維，會先保存，以待將來佢校對之用，但是次並沒有任何發現。

我聽到了

是

好有可能黑警幫佢打左冰毒落個身度

Respect

係依家既香港講事實已經好艱難

但由於屍體腐爛，只能用膀胱沖水方法取出殘餘物資，惟此方法未能驗出藥物濃度。

沐浴雷電 自由自在人

點樣睇到？ 可否講下分析

正人君子
要對得起自己, 對得起自己的尊業

無愧於天地人

證明黑警是是旦旦 政治行先
之前即刻話冇可疑嘛

彥霖

連登話係就係啦仲問

太多字 呢張文宣好啲

一睇就知係某間網媒

陳彥霖約咗同學翌日一齊返學㗎

1個女仔抬8000份文宣派

文宣 Admin 彥霖錄音

一個想自己第時小朋友有未來的小女孩

失蹤前曾興高采烈表示正於無印良品買筆

社工自言最後與彥霖接觸的日子為9月18日，當日她曾致電彥霖，彥霖興高采烈地表示正於無印良品買筆，當時約為晚上8時至9時。由於宵禁時間已過，社工遂提醒彥霖趕快回家。

死因裁判官、律師及陪審員亦關注，如果陳彥霖是遇溺死亡，其胃部及胸腔中的液體理應不只這麼少，左右兩邊胸腔膜液分量亦理應相約。

立場都出左
可以用返立場

馬宣立已經冇做政府法醫
在港大教書

風雨蘭都係佢創立 幫受性侵嘅女仔

咁邊個咁撚on9屈我係護法？
係邊個common law概念上係乜都唔知就亂咁吠

不過，代表醫院管理局的大律師馮國礎引述另一名法醫馬宣立的專家報告中，表明不同意衞生署法醫看法，指遇溺的死者會有獨特的特徵，包括是口部發泡、肺部擴張等，法醫不應是經排除法後得出的死因。

林鄭：呢啲所謂專家

馬宣立創立咗 風雨蘭

大家可以支持吓個組織

個隻DC9小撚心黑警老屈

你up埋啲毫無事實根據嘅嘢，又亂屈人
講嘢又冇營養，放心啦，政府最歡迎你呢啲愚民
你唔會出事嘅

死者只要一個清白
求下個天還一個公義比香港人

一睇就知係pr啦

其實點解佢哋會問埋馬宣立意見？

法醫馬宣立的專家報告中，表明不同意衞生署法醫看法，指遇溺的死者會有獨特的特徵，包括是口部發泡、肺部擴張等，法醫不應是經排除法後得出的死因。

被問到在屍身上發現烏蠅卵有何重要性時，李解釋烏蠅卵有助推斷死亡環境，如屍身置身水中，烏蠅便無法產卵。<<即係死個陣係陸地之後再被人掉落海啦.

平常人日日對住啲屍都會癲啦
仲要解劏

咁我寧願佢冇比人女女女，起碼無咁辛苦同慘

佢肺無積水意思佢落海已經無呼吸?

我都想問，係唔係馬道立D兄弟？

好人一生平安

睇

#186 回覆

排除咗姦殺？

通常啲醫生家族都係遺傳，啲因子好得人驚

Reply post前不如睇清楚先啦

我諗法醫就算極度懷疑佢被姦過都唔敢講
只會話『唔敢肯定』

On9,
人地係港大病理學系副教授
除左犯criminal, Tenure左無撚得抄

Unnatural Death

Benny Tai 有版你哋睇…依家已經唔可以用常理去推斷任何事…

睇 #78

希望唔好啦
好人一生平安

咁benny tai真係犯左criminal...

PS not justifying that he should be sacked

俾啲尊重吖撚樣

你想我尊重強姦犯？好明顯條女比國安先姦後殺啦，你幫撚住d 強姦犯做咩

pish

丟落海真係乜都查唔到

好奇一問： 消費死人算唔算病態

衛亦於今年 7 月 9 日收到陳母何姵誼的口腔拭子，遂替她及彥霖進行親子鑑定，結果顯示兩人 DNA 吻合，有強烈證據（strong evidence）證明兩人為母女關係。衛承認並非由他檢取口腔樣本，他指可從血液、口腔、陰道檢取樣本，測試結果均相同，但驗 DNA 最普遍的方法，只需用棉花棒檢取口腔內的表面細胞，滋擾度較低。

衛承認並非由他檢取口腔樣本

wow.

政府所有人信唔過

Pushhhhhhhh

佢又冇話佢係比人姦殺
但又唔反對有呢個可能性

咁即係唔排除姦殺

我嘅意思係，港共（有權控制校委會嘅政權）已經開咗一個唔守規矩嘅先例，我哋仲點可以假設佢哋會follow the book 呢？

有冇諗過黨委點樣進入北大？馬寅初點樣被打倒？

Sorry for off topic...

有個監凳男朋友仲係處？

，

【陳彥霖死因研訊】資深法醫不同意溺斃結論
指驗屍無檢測體內有否藻類

咁重要都唔驗

林鄭：呢啲專家 食屎啦

香港需要有好似三澄美琴同馬宣立嘅醫生企出嚟

用哥羅芳迷暈咗先 無掙扎
死咗驗唔驗到？

有良知嘅專業人士

睇錯馬道立

唔通戴手套指插？
唔通係熟人做？

其實如果身有瘀傷係唔係驗唔出？

處女膜未見破裂，點姦殺？

屍體瘀傷有可能被屍斑掩蓋。

全文重點

有陪審員問及，昨天有證人提及，毒理測試無法從陳彥霖體內檢測到任何藥物或毒品，但如果死者曾被人用氣體例如哥羅芳迷暈，能否從解剖中檢測到？

李毓樺表示，如果案情顯示死者可能被人用氣體迷暈，法醫會嘗試檢驗肺部組織，但如果死者遺體已經腐爛，很難檢驗到氣體。

衞生署法醫李毓樺則供稱，屍體於去年9月22日撈獲當日送往域多利公眾殮房，他當時是實習法醫，他同月24日在上司資深法醫賴世澤的監督下，在域多利驗屍，其後共同撰寫解剖報告。

實習法醫

屍體瘀傷
有可能被屍斑掩蓋

香港人9.6九龍見
搵定多幾張圖比大家share
Facebook Instagram Airdrop 大大力推到所有人都見到
要突破同溫層
一人一post見字開post啦
每人做多一步就好多手足加油 到時見

反轉，只係唔係跳海自殺，咁個問題就自然大

最後，唔係浸死，咁問題就大
大到黑警、ＣＣＴＶＢ同港共一直以來……

你估啲狗隻隻都30cm巨龍咩
3cm就有佢哋份

中文拎U?

個機率咁細，同埋如果強姦掙扎都會有d爪痕瘀青掛，咁樣亂推斷，不如去假設埋777根本係黃絲，因為佢知道正常方法救唔到香港，只會溫水煮蛙，所以用加速主義去幫香港。

處女膜有彈性 經過初夜都唔一定會有所謂既破裂
所以先有咁多男人話「幫條女破處佢無流血 唔係處 呃佢」之論

醫管局代表大狀馮國礎質疑，李在資深法醫陪同下進行解剖，其間警方鑑證科人員共拍攝了28張相，為何卻沒有拍攝屍體的肺及胃。

李回應指，因屍肺沒有腫脹，且腐爛程度達輕度至中度，他認為沒有特別，故沒要求拍攝。

依家大家就係質疑如果浸死點解
肺和胃咁少積水

咁又係

而且燒左無得翻驗

期待明天法醫講人話
我記得翁靜晶危險人物訪問過馬宣立
當時香港所有法醫都係佢學生

即係冇驗啦

#217 解剖彥霖個法醫
當時仲係實習法醫

佢連肺和胃都冇拍照
條屍已經火化咗

救樓主老母

睇 #217

連登/勇武食沙律有鬼

[送中案] 喬映瑜 到底係邊個嚟? 上水爆炸案tg已否認識佢

正如tvb劇，你唔好期望法醫係專業持平

而家呢個香港有乜嘢係做唔出

佢同馬道立係咪兩兄弟

A

#78

same

係咪毅進仔啲語文能力差成咁

係你姐
我最想知道真相

就係驗唔到
但唔似係溺斃

處女膜無撕裂
你碌鳩幼過牙籤定係得幾mm長

陳彥霖老母先應該睇住收尾嗰幾年

究竟仲有幾多內幕

#52 去睇睇

係咪遇溺應該驗屍驗到

之前睇啲網絡小說話「古方」又鹽又醋敷上去幾個鐘就可以令傷痕顯形，應該又係ff⋯⋯現代技術都區分唔到⋯⋯

好彩啲專業人士講返人話
黑警做多嘢屈佢有精精神病又吸毒
屌你老母

似乎遇溺已經可以被排除

真相：
落水前已死
但未知點死

係
落水前已經死咗無呼吸
所以落水後，唔會吸咗啲水入肺

副教授有tenure㗎咩

不排除溺斃結案

//負責檢驗陳彥霖屍體的法醫表示，因遺體腐爛嚴重未能抽取樣本化驗，終以死因不明、但不排除溺斃結案。//

睇埋 #217

#217 回覆

有senior 陪住一齊做驗屍其實無問題
但其實上庭作供應該個senior 去啦，無理由揾個無乜經驗嘅人上去

馬宣立係依行權威來既啦 全香港法醫佢最大
我細細過都睇佢D書大

睇 #217

應該佢主力
Senior 陪住

搵個新仔
驗得唔好、驗漏可以賴係新手

咁重要/特別的案唔搵個資深的驗

正常程序：
新仔係senior 陪同下一齊驗屍，senior 會全程俾意見叫新仔要驗乜嘢，乜嘢部位要劏開驗，要抽取乜嘢樣本送去lab等等

之後新仔返office打份報告出嚟俾senior 睇
Senior 睇過無問題，份報告先出街
份報告有新仔同senior 個名，出咗問題係senior 負責任

Push!

仲要唔係老細assign 你去劏 係自己入紙去申請驗屍

你錯啦
就係因為佢係實習
如果佢要坐正、易啲升，就要做呢單嘢。
你當呢度係香港？政府內部已經同大陸無分別啦。

Push.

依家香港就係班狗惡晒

警方昨日被追問才願意交代案情，表示屍體沒有表面傷痕或性侵迹象，但驗屍官未能確定死因，警方向其家人了解後認為死因無可疑

上年警方話無可疑

上年警方都話佢赤腳行去海濱方向所以冇可疑
依家就話佢行去MTR、善明邨

加油

其實驗果陣好似未知女屍身份
既然唔知條屍係咪陳，應該唔係故意驗漏

可能不嬲都係無好深入驗，除非確認兇殺案
可惜嘅係無驗腳甲
如果驗左可能會有發現

其實驗果陣好似未知女屍身份
既然唔知條屍係咪陳，應該唔係故意驗漏
除非連“ 未知女屍身份”呢件事都係假
但應該唔會，因為popo頭幾日係當謀殺案處理，然後過幾日先轉做屍體發現案
即係佢地之後先知呢單野要cum住

可能不嬲都係無好深入驗，除非確認兇殺案
可惜嘅係無驗腳甲
如果驗左可能會有發現

所以 "香港奇案"
只能J返三、四十年前嚟打飛機
一講近代 就係"調查粗疏"

但一涉及政治
就全力查DNA 煮死抗爭者

尼你老母，嚟

都講咗有屍斑同腐爛
判斷唔到個身有無瘀青

如果的士佬係演員
唔講彥霖上到車語無倫次
反而話佢有有條理 有禮貌
並且提到彥霖識改用小額紙幣畀錢
(呢樣已係最好証明
當時精神狀態無失常)

唔信你去搵個黐線佬
叫佢心算計數你睇

不排除溺斃結案

//負責檢驗陳彥霖屍體的法醫表示，因遺體腐爛嚴重未能抽取樣本化驗，終以死因不明、但不排除溺斃結案。//